[雪中送炭] 台灣晶片廠商台積電 tsmc 宣佈會維持對中國華為的手機芯片供應

問世間情為何物，教台積電生死相許…

台灣晶片廠商台積電 tsmc 宣佈會維持對中國華為的手機芯片供應，雙方的合作暫時不會受美國對華為的禁令所影響。不過，有分析表示美國對華為手機的禁令只有 90 日寬限期，屆時台積電是否真的可以不理歐美的反對，繼續支持華為呢 ? 似乎仍然是未知之數…

台積電發言人 Elizabeth Sun (孫又文) 在日前舉行的全球技術論壇時表示，台積電有一套完整的出口管理系統，確保產品符合全球貿易規定，暫時不會影響華為產品的合作。據《路透社》報道指，台積電在生產過程中會使用美國技術的部份遠低於 25% ，因此不受到美國禁售令影響，所以能繼續向華為供貨。

台積電 tsmc 是台灣最大的芯片供應商，不少國際品牌手機的處理器都是由台積電代工生產，當中包括 Apple 現正使用的 A 系列處理器，以及華為的 Kirin 處理器。受美國貿然禁令的影響，多家晶片供應商，包括 Intel、Qualcomm、XILINX 和 BROADCOM 都宣佈中止和華為的業務往來，Google 亦停止為華為新手機提供 Google 服務及 Android 系統的使用授權和支援，其後連晶片架構開發的 ARM 亦中止相關的技術授權，令華為手機無論在「軟」和「硬」開發上都受到嚴重影響。

台灣為日後中台統一作好準備

華為未死

中國人又贏

Huawei never dies

咪睇下美國點對台積電囉，台積電有接外國生意，台灣夠疆玩野就等食屎lu

希望台積電唔會被美帝攻擊
iPhone需要台積電

加價300% 中國有的是錢

哇，咁撚大鍋！？

我iPhone fans

希望美國唔好趕盡殺絕

無限印RMB

我讚成趕盡殺絕，最好apple宣佈停止與華任何合作，反正apple呢幾年冇乜創新，趁呢個時間磨好把劍，再掀炒風仲好

台積電在生產過程中會使用美國技術的部份遠低於 25%

簡單d講，次貨?

華為單係ban 咗google 都已經令至少30% 人轉向iPhone 或其他Android 機

即係偷工減料